[估報紙]姦劫女生：USB線愈出愈韌 頻用於強姦自殺

九龍灣姦劫案疑犯在警署內，疑用電腦USB線自殺身亡。巧合的是，案發時用來綁起女事主的工具，亦同是一條電腦USB線。有工程師指出，電腦USB線可承受多達100磅拉力！事實上，將電腦USB線用作自殺或綑綁的案件，過往屢見不鮮。

市面上售賣的電腦USB線可謂愈出愈耐用，一些甚至採用特強尼龍物料製成，更趨堅韌。香港理工大學機械工程學系前工程師盧覺強表示，因USB線內有銅線、纖維膠包裹，外面還有絕緣膠套着，加起來拉力會增強，而「尼龍編織線更堅固！」

不過，他認為一般USB線雖能承受100磅拉力，但用以上吊或未必有足夠的承托力，因一般男性約有140磅，他推斷若用USB線上吊，會一吊就斷。「如果是綁着頸，用手扯緊頸項扯到斷氣，就會有這種可能！」

翻查資料，以電腦線用作上吊或犯案事件，過往在中港台屢次發生。去年一名浸大女學生，疑不堪學業壓力，在大埔廣福公園球場女廁以USB線上吊自殺身亡。2010年，一名內地女尖子疑不堪學業壓力與情傷雙重打擊，在中大宿舍內用USB線纏頸上吊身亡。2015年，台灣一名23歲男子，以USB線勒住一名夜歸女頸部，企圖拖到草叢性侵，幸該男子最終因膽怯而放棄。

韌到吊到頸 但又脆到扯得斷

用線勒死佢，同吊起黎個重量點同丫

警察官方報

果個犯成百五六磅 , 用黎吊頸 條usb 線一定會斷

白粉 垃圾蘋果都有報

Micheal can't save himself

要列入攻擊性武器

下次黑驚可以係腦場搜出大批大殺傷力武器

放心唔會死

方向報垃圾